---
title: lua 的栈与内存限制
tags: [lua]
date: 2018-05-02 12:12:00
---

在使用动态生成的 lua 代码时，往往要注意 lua 在栈与内存上的限制。结论先放在前面：

> 结论以 lua 5.1.5 版本(ubuntu 官方发行版)在 ubuntu 18.04 的实际运行为准

- 一个lua文件不能超过 262144 个常量
- 一个控制结构不能超过 32895 个栈
- upvalue数量不能超过 60 个
- Lua 的每个函数(function)中不能超过 200 个本地变量

本篇文章使用 [tt2](http://www.template-toolkit.org/docs/manual/Intro.html) 技术，
并使用 [Template::Tools::tpage](https://metacpan.org/pod/distribution/Template-Toolkit/lib/Template/Tools/tpage.pod) 提供的命令行 `tpage` 来生成 lua 代码

<!-- toc -->

一个lua文件不能超过 262144 个常量
================================

其中 262144 = 2^18^

## tt2 代码

``` tt2
[% SET array = [1..262144] %]

local a = {
    "[% array.join("\", \"") %]"
}
```

## lua 代码

生成的 lua 代码 gist 链接(文件较大)：
<https://gist.github.com/xiaocang/cd947e57cdb6d16b83d7bdc9c4d0cecd#file-too_much_constant-lua>

## 执行结果

``` bash
$ lua too_much_constant.lua
lua: constant table overflow
```

## 源码定位

TODO

------------

一个控制结构不能超过 32895 个栈
===============================

其中 32895 = 2^15^ + 2^7^ - 1

## tt2 代码

``` tt2
[% DEFAULT max = 32895 %]

if
[% FOREACH i IN [1..max] -%]
    ([% i %] > 0) [% IF i < max %] and [% END %]
[%- IF i % 10 == 0 %]
[% END -%]
[% END %]
then
    print("ok")
end
```

## lua 代码
生成的 lua 代码 gist 链接(文件较大)：
<https://gist.github.com/xiaocang/99a5b636694bab0fd870c17ef97fa472#file-control_pattern_too_long-lua>

## 执行结果

``` bash
$ lua control_pattern_too_long.lua
control_pattern_too_long.lua:3297: control structure too long near '<eof>'
```

## 源码定位

TODO

------------

upvalue数量不能超过 60 个
=========================

## tt2 代码

``` tt2
[% FOREACH i IN [1..200] -%]
local a_[% i %]
[% END %]

function closure()
    [% FOREACH i IN [1..61] -%]
    a_[% i %] = 0
    [% END %]
end
```

## lua 代码

生成的 lua 代码 gist 链接(文件较大)：
<https://gist.github.com/xiaocang/baf52c6e7fffa31d684ad55ddfc47867#file-too_much_upvalue-lua>

## 执行结果

``` bash
$ lua too_much_upvalue
lua: stdin:264: function at line 203 has more than 60 upvalues
```

## 源码定位

TODO

------------

Lua 的每个函数(function)中不能超过 200 个本地变量
=================================================

## tt2 代码

``` tt2
[% FOREACH i IN [1..201] -%]
local a_[% i %]
[% END %]
print("ok")
```

## lua 代码

生成的 lua 代码 gist 链接(文件较大)：
<https://gist.github.com/xiaocang/f4fd0b56bbdec00e4794e661b0ffd994#file-variables_in_function-lua>

## 执行结果

``` bash
$ lua variables_in_function.lua
main function has more than 200 local variables
```

## 源码定位

from lua5.2.2 `src/lparser.c` line 30-32

``` c
/* maximum number of local variables per function (must be smaller
   than 250, due to the bytecode format) */
#define MAXVARS     200
```
